# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Переменная - это специальная выделенная область в памяти, хранящая каки-то данные. Имя переменной может состоять из букв, символов и цифр, но начинаться с цифры не может.
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: В JS пять примитивных типов данных: string, number, boolean, undefined, null. Отличие в том что в переменных хранятся сами данные, а не указатель (в отличии от ссылочных типов) на область в памяти.
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: В языках со строгой типизацией массив - это выделенная область в памяти, с однотипными данными. В JS - это специальный объект, ключь которого это просто число. Обратиться к определенному элементу массива возможно так: array[index].
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: slice, concat, map, sort, reverse, split
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ:
let user = {
    name: "Tom",
    age: 26
};

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
